[212223吹奏區]車迷季中討論區

“You are Chelsea, you’re a blue and blues never give up.” — Didier Drogba

會歌

同場加映 :
Hawk's Group

1st

ayi

屌你老母閪啊

熱同阿今個星期fit到

熱勁啲 啲波爽到

班熱狗出晒黎打飛機

下場熱作客贏唔贏到獌呢

1. 擁有簡迪的防守還是頂級
有一個事實是，簡迪在的時候，車路士的343的防守水準依舊是英超頂級。
打阿仙奴、熱刺、曼城3場最艱難的強強對話，雖然根本攻不上去，導致場面一直被壓制，但在簡迪+3中堅的體系下，防線幾乎都是完美表現。

2. 簡迪缺陣後防守漏洞的根源：缺一個覆蓋型中場
這幾場簡迪缺陣後的防守漏洞，其實就是人手問題，中場沒有任何一個人有覆蓋能力。巴卡約高因為是大隻佬，天生覆蓋就是劣勢，法比是偽覆蓋（覆蓋距離英超NO..1，位置都能跑到，但對面球員過他就像過空氣）。然後導致的問題就是對方通過中場太快，防線來不及補位，導致出現各種防守問題，只要簡迪回歸，中場能形成阻力，我們的防守就能回歸正常水準。

3. 幻想簡迪的回歸能讓咱們進攻變強，這是不切實際的，簡迪回歸的作用只是防守恢復正常。
事實上簡迪在的時候，那麼多場的比賽大家也都看過，進攻照樣便秘，大部分的比賽都是靠無限開大腳偷雞。以前只是被阿仙奴、熱刺壓制，被曼城壓制，到現在很多中游球隊都可以全場壓制我們。

4. 進攻被壓制的原因：推進路線被破壞
上賽季的進攻，第1個靠的就是翼衛，我們有寬度優勢，2個翼衛總有一個人處在空檔處，左右轉移找阿朗素和摩西斯，就能推進上去。
第2個就是夏薩特回後控球，摩佬打出兌子戰術前，上賽季夏薩特的控球環境要輕鬆不少。
第3個進攻套路，就是靠簡迪、雷斯逼搶成功後，打快速反擊，這也是這賽季到現在，唯一還能依賴的進攻套路。強強對話唯一一場勝利，就是來自於雷斯逼搶成功後的反擊。
現在全英超都知道了車路士的套路，都能靠逼搶切斷3後衛和翼衛的聯繫，切斷中場和後衛的聯繫，所以現在主要就是靠第3個套路在打反擊，還有第2個套路，夏薩特回後持球，偶爾能靠個人能力成功一次（如果換成韋利安或者其他任何人，在多人包夾下，回後控球成功率基本接近0%）

5. 為什麼11對11，我們就被壓制？因為木桶效應，咱們11人中有幾個短板
主要就是因為後衛+翼衛個人能力的短板，我們前場的個人能力絕對是英超頂級水準，但是防線和翼衛，不具備單對單能力，後防主要靠堆人，靠干地的體系優勢，犧牲中前場的人數優勢，反哺防線。大家只能上11人，你拆東牆補西牆，人都堆在防線了，中場前可不就吃虧嗎。
為什麼干地要變陣343打5後衛？本質上就是在後防堆人，彌補個人能力的缺失，我們的後防線，除了雷斯、魯迪加這2人，其他所有人單對單防守能力都是很差的。
魯迪加+雷斯+簡迪同時上場的場次，是我們進攻最好的場次，明顯的感覺大腳減少，因為他三人都能頻繁上前逼搶，分散敵方兵力，中前場隊友能活動的空檔就大了許多。

6. 兩條解決進攻問題的道路。
第一條很簡單，對症下藥，補短板，缺點是要花錢。左右翼衛、中堅要買能逼搶、能單防的球員（不需要隊友來協防），這樣後防線就能壓上，進攻問題大大改善。
第二條不要花錢，0成本，就是再一次拆東牆補西牆，改打4後衛，後防減人，飲鴆止渴。這樣進攻問題可以緩解，不過場場這麼打可能要爆炸，只能在下半場搏命的時候用。

7. 巴舒亞衣在4後衛下才能激活
343的體系，中場沒有縱深，沒有給你銜接的人手，你前場球員全都要自己背身拿球，別指望還能正面面對球門，巴舒亞衣這方面的能力可以說是狗屎一樣。莫拉達的支點和背身其實也就是個中規中矩，所以這兩名前鋒基本都沒法正常融入進攻，只能靠長傳偷雞（莫拉達的45°頭球漸漸被人封鎖，我車只能右邊起45°，還是很好防守的）

季咩中 11月都未到

寫得幾好

唔計d支那用語 算高汁文

依個開左係吹水台

推依個啦
青訓聯賽杯]車迷季初討論區

gd topic name

係咪用返呢個po

無人開就用呢個啦

睇黎你地block左老鼠

可唔可以放低條link